蘇斯克查摩佬有咩分別？ 雲高爾：咪一樣泊大巴！

前曼聯領隊雲高爾早前宣佈退休，正式結束其領軍生涯。這位荷蘭籍的「戰術大師」認為，現時紅魔鬼看守領隊蘇斯克查的戰術其實和摩連奴一模一樣，唯一分別只是前者目前能夠贏得比賽而已。

蘇斯克查在去年12月中旬走馬上任後，被指以更具進攻意識的足球，激活了過往在摩佬麾下總是予人死氣沉沉感覺的球隊，但在2016年遭曼聯解僱的雲高爾，卻不認同這個說法。他說：「在我之後的領隊改用『泊大巴』戰術，只踢穩守突擊的足球。如今另一主帥來了，他也是『泊大巴』和踢穩守突擊的，摩佬和蘇斯克查的最主要分別，是蘇斯克查正在贏球。」

雲高爾表示：「曼聯現時的踢法並非費格遜的踢法，目前是防守至上的穩守突擊足球，你喜歡的話，自然會喜歡。如果你認為這戰術比我的悶蛋進攻足球更加刺激，OK，但那不是我認同的。曼聯能夠取得歐聯資格是很重要的，我在位時已經是這樣，但他們甚至可以贏得歐聯，因為他們大踢防守足球，你很難去擊敗他們。不管你是否喜歡，這正是摩連奴工作的成果。」

現年67歲的雲高爾續道：「大家說這是悶蛋足球，為什麼？也許這是沉悶的進攻，但那是因為對手『泊大巴』，你想踢得快一點也是很困難的。我有一套深信不疑的足球哲學為我在四個國家贏得冠軍，我已經證明了這套足球哲學是行得通的。」